[回力鏢系列]藍絲文妓潘麗瓊無罩用

不忍見無依巿民通宵在寒夜中輪候口罩。朋友發起，不如斥資購入口罩機，在港自設生產線，既可解疫症陰霾下無罩之苦，亦可聘用經濟轉差後的失業大軍。眾人說好，我於是四出敲門蒐集有關口罩機的資料。

出乎意料，最難不是買機器。一部全自動口罩機，由縫製、車耳環到包裝，完全不經人手，百萬元可解決。最難的是起一個clean room，保證無菌、消毒、濕度和溫度都合乎標準，這比買機器更貴！第二難是時間，由買機、裝嵌、審批、建廠、生產、質監……最快要兩個月，到時疫情已過，口罩過剩！第三，近期設備及材料全球大漲價，即使生產不為盈利，但若不能自負盈虧的話，恐成大白象。

為解燃眉之急，索性大批蒐購口罩，送給有需要人士。於是我又探問相關消息，發現處處關卡，許多國家禁止口罩出口。國內是生產口罩大國，如今是重災區，禁止出口了。立法會議員好友訂了八萬個口罩，仍在曼谷機場等審批；我有醫護好友從韓國訂口罩，現在需要跟官方周旋，遲了一星期仍未見蹤影。在東京讀書的女兒說，日本也是一罩難求。著名導演陳德森告訴我，娛樂圈中一班善長，集資買口罩送給清潔工、獨居長者和送飯義工等，但全世界搜索，連加拿大北部都沒有，須迂迴在泰國邊境小鎮找到貨源，「訂埋這水恐怕也沒有了」。

瞎忙一輪，才發現全家只剩三個口罩。我頓成「有需要人士」，需要救濟……

原文轉載自《明報》 2020年2月10日

同場加映
[無看］肺炎

最近，大家聞「武漢色變」，親友知我二月到武漢公幹，以為我去送死！

雖然目前泰國有一個女遊客發現有武漢肺炎，但香港根本連「一」個武漢不明肺炎個案也沒有。就連懷疑個案也是「零」！醫管局天天公佈的武漢肺炎疑似個案不斷上升，但仔細看，絕大部份都是已知病因的流感，例如甲型H3流感、甲型H1流感（未公佈病因只是未有檢驗結果）。患者接受沙士冠狀病毒測試，結果都是陰性的，卻大部份公眾「冇看」清楚武漢肺炎，以為「武漢肺炎香港大爆發」，自己嚇自己。

武漢肺炎所以惹起沙士疑雲，是因為擔心它是新變種的沙士冠狀病毒，會人傳人。但世衞前天發表聲明，指出中國由新型冠狀病毒引發的肺炎，「疫情尚未擴散到武漢以外地方，亦未有證據顯示會人傳人。」亦未有醫護人員受感染。

由去年十二月二十九日至今天，已超過十四天，以醫學常識判斷，迄今沒有大爆發，此肺炎的擴散力有限。我們要審慎留神，但不需要大恐慌。

正如傳媒人黃永稱，真正傳染力度高的，不是武漢不明肺炎，而是「鹵莽不明廢言」！容易受感染的是不看客觀事實的「驚咗先」群眾，立法會內有議員，為了討好民眾，要求政府向武漢發出外遊警示。即使世衞已經出聲明了，但香港官員也不能斬釘截鐵地說：「武漢肺炎並未擴散至香港，亦非人傳人」，反而是天天宣佈疑似個案正在增加，造成不必要的恐慌。

真正無可救藥及不斷傳染的，不是武漢肺炎，而是「冇看肺炎」，不看客觀事實，政治盡情操弄、新聞熱烈炒作，社會被無知和恐懼侵蝕。由人性衍生的病毒，最難消滅。

原文轉載自《頭條日報》 2020年1月14日

karma is a bitch

佢知唔知咩叫大白象

你唔信政府啦？

今年D回力鏢真係不得了

最快要兩個月，到時疫情已過，口罩過剩

其實關鍵係灌輸'中共兩個月會內戰勝生化武器'
潘文妓功力又高左

夠鐘去武漢啦，八婆

相信政府唔撚洗戴口罩啦

都係嗰句，二月喇，重唔去武漢公幹？

死～全～家～

但香港官員也不能斬釘截鐵地說：「武漢肺炎並未擴散至香港，亦非人傳人」，反而是天天宣佈疑似個案正在增加，造成不必要的恐慌。

信政府！唔怕！！！

真係要好好記錄低回力鏢留底記錄比後世人知呢班人嘅無恥

作文啫，唔好信

who?

呢啲賤婦就由9佢啦.....

幾時輪到果個文妓臭雞屈唔知咩

在東京讀書的女兒

咁撚愛支的文妓竟然將女兒送給小日本男生品嘗

有曬事啦，帶乜春口罩，你睇林病

回力鏢對住藍絲永遠都會加速飛番去打到佢地血流成河

“最快要兩個月，到時疫情已過，口罩過剩！”

？？？

太樂觀了

btw

文妓寫d野

後知後覺到

注定被時代淘汰

在東京讀書的女兒

想乞口罩，最尾果句至係重點

文妓撚識用中文咩
是但將D 中文夾埋一齊就當係架啦

呢條8婆仲仆街個屈穎妍
屈穎妍至少企到好前明刀明槍隊你
佢就懶係中立咁但寫埋D 9文
之前單天使文已經人格破產
而家仲要食回力鏢

加速主義之下
連回力鏢都快左

正如傳媒人黃永稱，真正傳染力度高的，不是武漢不明肺炎，而是「鹵莽不明廢言」！容易受感染的是不看客觀事實的「驚咗先」群眾，立法會內有議員，為了討好民眾，要求政府向武漢發出外遊警示。即使世衞已經出聲明了，但香港官員也不能斬釘截鐵地說：「武漢肺炎並未擴散至香港，亦非人傳人」，反而是天天宣佈疑似個案正在增加，造成不必要的恐慌。

黃永

講咁多野最後原來係乞口罩

Push

武漢肺炎真係一個回力鏢

只是一個月

柒婆都唔戴啦驚咩呀

睇到呢句都知佢ON9
藍絲果然短視
就算當兩個月後冇事，社會氣氛都唔會即刻回復
有貨返既話，只會更多人大量購買以備不時之需

2個月後呢篇野又可以鞭屍

根據醫學常識...
講到咁肯定我以為佢讀醫科

快到

抵撚死無罩用

好多回來標狂飛

社會主義鐵拳

比錢買啦 一千幾百都無
黨無錢比咩
唔好影衰黨啦
D人以為共產黨個個都係行乞

做翻個中国人啦

你唔係信佢得3個下話?話唔定有人捐比佢之後轉個手羅去炒

做咩唔信黨
黨話可控可防
散播恐慌

天理人情只要公

瞓咗冇睇，條友到咗武漢未

有一百萬閒錢睇罩機會冇人脈買口罩？
重作啦文妓

冇看肺炎而家睇撚到未呀盲閪

信政府去火神山未

賤婦抵撚死

相信政府冇事嘅

呢啲藍絲觀眾睇完會點？有無屌柒個八婆信錯佢？

唔好去黃店攞口罩呀

連gif都加速

奶共藍絲死不足惜

中咗先叫我

點解咁撚愛國要送個女去日本讀書

屈穎妍係俾支那拉過之後就咁大改變， 所以有時嬲唔落， 好似13哥咁

幾時到姓屈果隻

加速到眼花

今年應該叫回力鏢年

寫咁大篇文扮好人扮善心 最後一句終於露出馬腳
唔好乞口罩啦垃圾

bin撚死佢啦

笑撚死，黨無照顧你咩

條友笠水唔去武漢喇

除口罩啦，堂堂正正咁做支那人

信政府！唔戴！

又話去武漢

屌

咪撚戴呀

啊你岩

唔好聞武色變，戴乜鳩嘢口罩歧視武漢肺炎。美國鬼子流感咁嚴重都唔戴罩啦

睇到最後 笑撚死

文宣組應該長期貼呢張圖係牆

仲有個黃永，有回力鏢未？

揾人推返屈瘋婦D文上黎啦，話鳩人地侍應戴口罩。

你個孫：點解爺爺床下底永遠都有兩盒口罩同埋幾支消毒洗手液嘅
因為你阿爺經歷過2020武漢肺炎

疫情完咗一定個個爭住囤積半年用量嘅口罩

如果林奠話自己有苦衷,你係咪又會同情佢??

理撚得你咩原因,助紂為虐就係唔值得原諒
支那人冇一個是無辜的

一樣咁仆街

原文轉載自《頭條日報》 2020年1月14日
原文轉載自《明報》 2020年2月10日
一個月都未夠就中咗回力鏢

細心一看，你會發現佢係五毛，唔洗理佢等佢單機啦

「訂埋這水恐怕也沒有了」

咁既中文（又唔係書面語又唔係口語）都可以寫專欄

一係高文化水平
一係獨特眼光
一係啟發性心靈雞湯

三者皆非，只係平鋪直敘係香港人都知既事，都仲有人睇佢啲文

出版嗰個嫌唔嫌嘥紙

😄

笑撚死

下 保皇黨冇比你咩？

4月收到科咩

由人性衍生的病毒，最難消滅

笑話一則

你就5毛， 我個個post都屌支那